Die experimentellen Werte des ersten Experiments (Gleichung \ref{eq:fitparams}) ergeben im Vergleich mit den theoretischen Werten (Gleichung \ref{eq:theory}) große Abweichungen. Für die Steigung $a$ beträgt diese $\sigma_{\%,a} = 40.5 \; \%$, für den Ordinatenabschnitt $b$ beträgt sie $\sigma_{\%,b} \approx  34.2 \; \%$. Diese großen Abweichungen lassen sich durch die hohe Fehleranfälligkeit des Experiments aufgrund der Sensibilität der Messgeräte zurückführen. Während des Versuchs konnte festgestellt werden, dass allein die Bewegung einer Hand in der Nähe des Feldmessgeräts eine signifikante Änderung der Messwerte hervorrufen konnte. Eine Fehlerquelle ist folglich das variable Umgebungsfeld. Zur Berechnung der Theoriewerte wurde zudem angenommen, die Messplatte wäre unendlich ausgedehnt. Dies war im Versuch jedoch nicht der Fall, die Messplatte war hingegen recht klein, sodass Randeffekte, die hier vernachlässigt wurden, einen signifikanten Einfluss haben. Innerhalb einer Messreihe scheint jedoch eindeutig ein proportionaler Zusammenhang feststellbar zu sein, was darauf hindeutet, dass – wie angenommen – ein systematischer Fehler auf das Experiment einwirkt.
Für das zweite Experiment lassen sich ähnlich große Fehler feststellen. Die Abweichungen vom theoretisch erwarteten Wert von $\lambda_{theo} = 2$ betragen:
\begin{align*}
\sigma_{\%,0.02 \mathrm{m}} & = 5.0 \; \% \\
\sigma_{\%,0.04 \mathrm{m}} & = 48.5 \; \% \\
\sigma_{\%,0.12 \mathrm{m}} & = 44.9 \; \% \; .
\end{align*}
Allein der Wert für $0.02 \, \mathrm{m}$ liegt innerhalb eines akzeptablen Fehlers. Neben den bereits beschriebenen Fehlerquellen lassen sich diese Abweichungen außerdem auf die Schwierigkeit der Kugelpositionierung zurückführen. So lies sich das Stativ, das zu jener verwendet wurde, nicht verstellen, sodass die Kugeln nicht in der Mitte Messplatte positioniert werden konnte, was die Anfälligkeit für Fehler aus Randeffekten erhöht. Dass die erste Messung signifikant ist deutet darauf hin, dass in den letzten Messungen ein großer systematischer Fehler auftritt.